質疑封區強檢標準 何栢良：只找出1%確診個案

政府連續10日突擊圍封大廈進行強制檢測。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良表示，「封區」強檢行動中，約2.2萬人接受了測試，各區只找出5宗確診個案，佔同期427宗本地感染約1%，質疑政府「封區」的標準。

何栢良在本台節目表示，政府過去2星期，共動員了近1萬名人員，突擊在各區「封區強檢」，有2.2萬名市民已接受檢測，如果不計算首次在佐敦的大規模行動，各區只找出5宗確診個案，佔同期427宗本地感染約1%，不明白「封區」的標準。

何栢良又指，紅磡必嘉街長樂大廈至今累計最少12宗確診，當局在首宗個案出現後10天才「封區」，明顯是走在病毒後。他認為當局若能及早做會更好。他又認為因鰂魚涌惠利大廈仍出現活躍傳播鏈，且有舊式天井，反更值得「封區強檢」。

何栢良都要死全家